TREINAMENTO GIT
LINK: https://github.com/PauloGoncalvesBH/treinamento-git#vis%C3%A3o-geral

# Git config
$ git config –global user.name “Seu nome”
$ git config –global user.email “Seu email”


# Escolhendo o edior padrão de commits:
$ git config --global core.editor "your-editor-here"
# Troque your-editor-here por vim, nano, ou o comando de iniciar seu editor preferido.

# Inicializar um repositório git
$ git init


# Clonar repositório
$ git clone


# Criar branch:
$ git branch


# Enviar para um diretório remoto
$ git push -u <local-remoto> <nome-da-branch>


# Como ver as branches
$ git branch ou git branch --list
# Ver também branches remotas conhecidas pelo local:
$ git branch -a


# Como excluir uma branch:
$ git branch -d <nome-da-branch>


# Exibir lista de commits e informações básicas
$ git log
# Para exibir cada em uma só linha:
$ git log --oneline
# Exibição gráfica do histórico:
$ git log --graph
ou
$git log --graph --oneline


# Ver o que mudou no seu Working Directory:
$ git diff
# Para mostrar quais mudanças já estão na Staging Area, podemos executar:
$ git diff --staged


# Entrar numa branch para trabalhar nela
$ git checkout <nome-da-branch>


# Criar nova branch e já alternar para ela
$ git checkout -b <nome-da-branch>


# Exibir os status atual das modificações na branch
$ git status


# Adicionar arquivos modificados para a lista de mudanças do git
$ git add 
# Adicionar tudo dentro do diretório e subpastas
$ git add .
ou
$ git add -A


# Git commit:
$ git commit
# Git add junto com git add .
$ git commit -a
# Para finalizar a tela pressionar Esc e :wq (w = write e q = quit)
# Git commit com mensagem breve
$ git commit -m "mensagem do commit" - Precisa estar entre aspas

# Alterando o último commit (ammend)



# Upload dos seus commits locais no repositório remoto
$ git push <repositório-remoto> <nome-da-branch>
# Entretanto, se a sua branch foi recém-criada, também é preciso fazer o upload da branch com o seguinte comando:
$ git push --set-upstream <repositório-remoto> <nome-da-branch>
ou
$ git push -u origin <nome-da-branch>


# Buscando alterações no repositório remoto
$ git fetch

# Download de commits remotos no repositório local
$ git pull
ou
$ git pull <repositório-remoto>
# Esse comando é uma combinação de git fetch e git merge, o que significa que, quando usamos git pull, 
# ele recebe as atualizações do repositório remoto (git fetch) e aplica imediatamente as alterações 
# mais recentes em seu espaço de trabalho local (git merge).
# Git pull com rebase:
$ git pull --rebase (ou a abreviação git pull -r)

# Rebase interativo:
$ git rebase -i <hash_anterior> ou <HEAD~N> (N = número de commits incluídos no rebase)
# No rebase interativo você decide o que deseja fazer com cada commit, e pode inclusive alterar a ordem deles 
# na lista exibida para que um commit interaja com o outro pela ordem em que o comando age neles. 


# Escondendo alterações com stash:
$ git stash
# Reaplicando ultima alteração escondidas (removendo da pilha de escondidas):
$ git stash pop
# Reaplicando ultima alteração escondidas (mantendo na pilha de escondidas):
$ git stash apply
# Listar entradas individuais escondidas:
$ git stash list
# Mostrar alterações da última entrada no stash:
$ git stash show
# Cria um branch a partir do HEAD no momento em que você armazenou as alterações e aplica as alterações armazenadas nessa branch.
$ git stash branch <nome_do_branch>


# Reverter commits
$ git revert <codigo(s)_do(s)_commit(s)>
# Para finalizar a tela pressionar Esc e :wq (w = write e q = quit)


# Fazer o merge (mesclar) da branch com a branch pai (dev ou master/main, em geral):
$ git merge
# Por exemplo, ao querer fazer o merge de sua branch do recurso na branch dev:
- Primeiro, troque para a branch dev:
$ git checkout dev
- Antes do merge, atualize sua branch dev local:
$ git fetch
- Por fim, faça o merge da sua branch do recurso em dev:
$ git merge <nome-da-branch-com-o-recurso>


# Estabelecer uma conexão entre seu repositório local e um repositório remoto.
$ git remote add <nomecurto> <url>


# Armazena temporariamente seus arquivos modificados em uma área chamada stash (“esconderijo”), 
# sem interagir com os outros arquivos até ser necessário.
$ git stash
- Para listar todos os seus “esconderijos”, usamos:
$ git stash list
- Quando for o momento de aplicar o conteúdo do stash a um branch, usamos o parâmetro “apply”:
$ git stash apply


# Detalhes específicos sobre um commit que o log não mostra
$ git show <hash_do_commit>


# Remover arquivos da sua pasta
$ git rm <nome_do_arquivo>


# Aplicar um commit específico de um branch (local ou remoto) no seu branch atual:
$ git cherry-pick <commit-hash>
# Cherry-pick de uma lista de commits
$ git cherry pick hash1 hash2 hash3...
# Cherry-pick de um ponto à outro na lista de branches:
$ git cherry-pick <from>..<to>


# Zipar um diretório Git
$ git archive –format zip HEAD > archive-HEAD.zip


# Comando dedo-duro exibe qual usuário editou qual commit em determinado arquivo
$ git blame <nome_do_arquivo>


# Aplicar TAGS
$ git tag -a v1.0.0


# Comparar dois arquivos gits ou dois branches
1. Comparando o repositório ativo com o repositório local: 
$ git diff HEAD <nome_do_arquivo>
2. Comparando duas ramificações: 
$ git diff <branch de origem> <branch de destino>


# Esse comando Git oferece uma alternativa gráfica ao commit
$ git citool


# Informações de log, mas em formato raw:
$ git whatchanged

# Remover arquivos não rastreados (untracked)
git clean -f -x